我都叫左你班把撚唔好做到咁串架啦

佢點分人地係咪做UBER

中資「滴滴出行」擬投的士！業界狂呻：投資過億 車行冇得鬥

【新增滴滴出行回應及影片】政府早前建議推出600架專營的士，分3個專營權供業界競投。業界粗略統計，第一筆投資金額至少過億元，一般車行根本無能力承受。

《明報》引消息指，內地「滴滴出行」近日已接觸業界，為競投本港專營的士「摸底」。報道指，「滴滴出行」此舉，一來關心港府推動專營的士是否成功，尤其早前的士業界成立了「撤回的士專營權大聯盟」，曾有的士堵塞立法會及政府總部一帶道路的行動，二來了解香港有哪些公司有興趣競投專營的士，以評估自己的勝算。

「滴滴出行」發言人向本報回應，並無否認向業界「摸底」競投專營的士的傳聞，並指公司扎根本港多年，致力於以技術提升本港的士服務質素及司機收入，對政府政策走向關心是自然的事，希望政策方向日益開明，有助於本港智慧城市發展，也將持續向各界持份者虛心請教與交流。

業界質疑，政府推出專營的士計劃，似為「滴滴出行」此類財雄勢大的企業度身訂做，同時「滴滴出行」旗下「快的Taxi」早已打入香港市場，若它要競爭專營的士權，入場成本已較其他公司低。

滴滴打車於2012年在北京開始出現，於2015年與快的打車合併，並於去年8月收購Uber中國品牌，自此獨霸中國call市場。騰訊（700）、阿里巴巴及Uber亦持有滴滴出行股權。

真係唔知

等睇中資合作競爭

咁都要比班的士佬開心下既

政府同中資合作 變左合法 你地班撚屌的士佬聲都出唔到

好多行都係咁
老屎忽壟斷成行，用各種合法非法手段玩死新競爭者
跟住中資入侵下收皮

滴滴入到黎睇你班的士狗仲有咩聲出
老屎忽害全行

歷史真係重覆又重覆

中資入主獨霸市場 + 趕走uber
香港人仲係度犯法就係犯法 企到咁撚高 因住跌死